
README

Este código en Fortran 90 resuelve las ecuaciones de Friedmann usando
un método de Runge-Kutta de cuarto orden.

Actualmente se puede considerar materia modelada como fluído
(radiación, polvo, energía oscura) y campos escalares
reales. Actualmente el código puede manejar hasta 5 especies distintas
de materia, pero es posible cambiar los bloques de escritura a archivos
para utilizar más.

El código genera un archivo multicolumna en formato

t   	  a	  H	  rho_total	 p_total	omega_fluidos	omega_scalar


donde omega es el cociente de densidades individuales sobre la
crítica.

Aun hay mejoras implementables entre las que destacan

- Usar distintos tipos de lapso
- Manejar eventos tipo "turnaround" en los que la expansión cambia de signo.
- Salvar datos a un numero de pasos mayor para disminuir el peso de los archivos de salida.

